屎渠達人請進-麗晶花園條渠

上圖啲渠邊度出咗問題？

冇倒水入地面渠口掛

有d支喉好似冇u隔氣。

經驗唔多，如果有錯請指出
麗晶85年樓，佢洗手盆去水，即最外邊個條喉，同中間（有u隔果條）既地台去水係分開，即以香港人既性格，邊會日日倒水入去，就發生左沙士淘大問題，d廁所臭氣帶埋菌由地台去水帶入屋，點解強調係年份，因為03沙士之後，政府改左洗手盆去水要駁埋地台去水，你可以唔倒水去地台，但你係個到住就唔可能唔洗水，洗水=幫地台u隔加水換水

有錯請指出

洗水打錯，洗手才對

政府改左洗手盆去水要駁埋地台去水

呢點肯唔肯定?
如果真既, 之後唔洗成日倒水落地台

以我了解，03爆左沙士之後起既新樓都會咁設計，當然唔放心可以日日倒，除左隔臭隔菌，d蟲呀蚊呀都可以唔經個到入去，想唔倒又怕，可以打開窗睇下，個地台去水有無喉駁住，要有u隔前就駁住
條例唔太確定，小弟落手做

我個度睇唔到，揭開浴室天花，
坐廁底既石屎層比其他天花位低成呎幾，
似乎成條屎渠同地台去水 收曬入石屎入面，
再經橫喉出外牆, 拎過Drainage Plan又唔太識睇

其實好多樓都係咁
袁廢勇唔識渠管係度亂吠

咁點解釋麗晶呢單野

低層咪廁所窗同抽氣扇
高層個單位咪hopper head
咁係中就中
袁廢勇講到麗晶d渠亂駁
但多數大廈都係咁

袁國勇係醫學專家
唔係屋宇裝備engineer
佢講渠唔洗咁認真啦

麗晶花園問題在於居民太勇武

最外邊個條（右邊）應該係氣喉黎？因為佢駁屎渠頂出

最外邊個條係指圖既最左手邊個條

1.5寸 左邊第一條，如果用嚟做洗衣機去水或地台去洗就會中病毒

左邊屎渠 右邊應該係氣喉
氣喉又駁左去屎渠
氣喉應該獨立一組

可能係utrap 無氣閥,
耐無用水啲屎氣會倒湧返入廚廁，
其實公屋私樓都係咁駁，
差在有無隔氣，而個隔氣有無氣閥，
有氣閥可能防虹吸，減少水封流失，
無就要經常倒水，keep住個水封

最左果幾條應該係地台去水喉
好似洗手盆
沖涼位既喉
廁所地台喉

最右邊我覺得係氣喉

唔識就可以9up
香港人靠呢d所謂專家仆得街

仔細睇，藍色應該無Utrap，如果係鋅盤水就仲可能有bottle trap, 但如果係地台就可能出事

Bingo
師兄中曬
袁廢勇話所有喉駁屎喉
佢連主喉屎喉都唔鳩識分
可能佢住開獨立屋d喉唔係咁駁

1. 除非外牆厚度得50mm， 否則氣喉接soil pipe應該遠過座廁300mm，增加siphonic 風險
2. 氣喉接法用宜家標準睇有D問題，below flood level, 另外條氣喉接4寸座廁去水望落好似唔係用正常fitting, 或者可能中途維修過，宜家一般常用4x2 孭仔曲

另外，其實好多地方都係用one pipe system, 即係soil同waste 接埋一齊， 麻木吹捧 two pipe system ， separate soil and wates可以收收皮，落到地渠跟本接埋一齊冇分soil 同waste, 如果waste down pipe 落井前冇BIGT, 睇唔出衛生角度上有啲咩好處

Floor drain應該有u trap
直出多數sink同basin
長期有水洗鬼u trap

始終佢行落樓前都要諗個說法俾公眾

根本隻病菌可以空氣傳染
上下左右都有機會中
最高個位就唔好彩
Hopper head中
講渠有問題真心好笑
想睇廢勇講下唐樓d喉管

唔識應該交返比BD答
醫學專家講渠
搞到全港市民都信
錯到咁仲唔道歉

之前講一句，房署BD做撚到仆晒街

共勉之
但佢衝出嚟柒就黑人憎
搞到好多人做到仆晒街

講起屎渠排氣口，
之前成班大袋仲係度讚好話無味

呢間連天台用閣樓多間一房，好似唔錯

同意 居民太黃太勇武 法團太紅太奶共
咪拎嚟開刀

最低幾層最高幾層唔買是常識吧

勁詳盡

我都講左無論公居私氣喉一定係直通頂先出
獨立屋唔知，所以我以前係天台涼衫間中就聞到屎味或者人地沖涼液味，即係氣凝膠

上面位巴打分折指有機會係
Wind effect 抽左D氣出嚟

香港廁所協會副主席熊志權表示，香港有95%的大廈污水渠，都採取類似麗晶花園第6座的單管式設計，即是將廁所、浴缸等排水管，接駁到同一條糞渠。

聖誕漂雪樂園

真係多謝袁生

袁廢勇仲唔死出來道歉
成日9up

咁住最高層真係好易中招喎

咁多師兄好多謝咁詳細分析，但專業術語、名詞唔好用咁多英文得嗎，睇多次都明唔晒你地講咩

有時開抽氣扇都抽走一部分水

另外最特別係有啲單位長期冇人住（唔知係炒樓用定點），長期冇人，啲單位裏面個應該連屎塔啲水都乾埋

咁洗手盤底有無bottle trap,定d水過兩次trap??

洗手盤底bottle trap係基本喇,
你唔裝個客都噪啦

姐係洗手盤去水過完bottle trap ，再過埋floor drain U-trap 先出主渠？

Bottle trap係一定有，再經唔經就真係未必，
下面係一份12年批既darinage plan,
你見左邊廚房係直去, 右邊就正正你講梗既野:

*唔再經多次U Trap原因可能純粹因為KIT無地台去水, 呢樣唔太清楚
不過上高, #4巴打講既野基本正確